\section{Измерительное оборудование для ECV профилирования}
Большая часть измерений в данной работе проводились на модифицированной нами 
коммерчески доступной установке для электрохимического вольт-фарадного 
профилирования ECVpro компании ``Nanomentrics''.
Для модификации было выбрано уже существующее оборудование, вместо создания 
установки с нуля, из-за того, что это позволяет избежать многих проблем, 
связанных с воспроизводимостью результатов и точностью измерений.
В данном разделе приводится описание оригинальной комплектации установки и 
технические характеристики, предоставленные ее производителем.

\begin{figure}
\includesvg[clean, width=\textwidth]{images/ecv_optics_main}
\caption{ Схема оптической системы в установке ECVPro.
\label{fig:ecv_optics_main}}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:ecv_optics_main} представлена схема оптических систем в 
установке ECVPro.
Устройство включает в себя источник УФ 
излучения~\textbf{(1-6)};  
исследуемый образец~\textbf{(17)};
уплотнительное кольцо~\textbf{(16)};
электрохимическую ячейку~\textbf{(19)};
и систему перемещения~\textbf{(20)} электрохимической ячейки;
наверху располагается камера~\textbf{(23)},  для наблюдения образца.
В центре изображены различные оптические компоненты для
направления света на образец.


\begin{figure}
\includesvg[clean, width=0.7\textwidth]{images/ecv_lamp_spectr}
\caption{ Спектральная плотность интенсивности излучения ксеноновой лампы 
L8251~(Hamamatsu).
\label{fig:ecv_lamp_spectr}}
\end{figure}

В качестве источника УФ излечения используется источник света~\mbox{L9566-03A} 
производства компании Hamamatsu  с 200-ватной ртутно-ксеноновой лампой высокого 
давления L8251~\textbf{(1)}.  
Спектр излучения такой лампы (рис.~\ref{fig:ecv_lamp_spectr}) позволяет 
проводить травление широкозонных полупроводников.

Свет от лампы~\textbf{(1)} коллимируется линзой~\textbf{(2)}, перед
прохождением через систему фильтров~\textbf{(3, 4)}, 
полевую линзу~\textbf{(5)} и
диафрагму~\textbf{(6)}.
Фильтры~\textbf{(3)} и~\textbf{(4)}
(коротковолновый и длинноволновый) находятся на держателе (нет на диаграмме), 
управляемым шаговым двигателем, что позволяет варьировать спектр облучение в 
процессе работы. 
Затвор~\textbf{(7)} управляется катушкой~\textbf{(8)}.
Зеркало~\textbf{(9)} отражает свет на образец.

Луч после линзы~\textbf{(10)} проходит через светоделитель~\textbf{(11)}  и
окно~\textbf{(12)} в барьере для паров~\textbf{(13)}. 
Далее, в окно электрохимической ячейки~\textbf{(14)} (наклоненное на небольшой 
угол, чтобы предотвратить отражение в камеру~\textbf{(23)})
через электролит~\textbf{(15) } к сменному уплотнительному 
кольцу~\textbf{(16)}, примыкающему к образцу~\textbf{(17)}.

Процесс травления может контролироваться камерой~\textbf{(23)} через 
линзу~\textbf{(22)} при помощи измерения отражения от передней границы 
светоделителя~\textbf{(11)}.
Дополнительная линза~\textbf{(21)} нужна для настройки фокуса на поверхность 
образца, когда электрохимическая ячейка отведена.


\begin{figure}
%\vspace{1em}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-15pt,margin=20pt}
    \xsubfloat{фотография установки}{
%        \includesvg[clean, width=0.3\textwidth]{images/}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{ecvpro}
        \label{fig:ecvpro}}
        \vspace{1cm}\par
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-43pt,margin=-52pt}
    \xsubfloat{электрохимическая ячейка в разрезе}{
        \includesvg[clean, width=0.4\textwidth]{images/ecv_cell}
        \label{fig:ecv_cell}} 
        \vspace{1cm}\par     
    \makexcaption[Установка электрохимического вольт-фарадного профилирования 
    ECVPro~(Nanometrics):]
    \label{fig:ecv_nanometrics}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:ecv_cell} представлена схема электрохимической ячейки. 
Два передних и два задних контакта служат для обеспечения омического контакта к 
исследуемому образу. Два платиновых электрода, расположенных в самой 
электрохимической ячейке, находятся в контакте с электролитом. 
Платиновый контакт, расположенный ближе к поверхности образца, используется при 
проведении 
вольт-фарадных измерений. 
Второй контакт, в виде спирали, закрученной в кольцо, необходим при 
электрохимическом травлении образца.

\subsubsection{Характеристики}
Конкретные характеристики прибора сильно зависят типа исследуемых структур и 
качества поверхности.
Принципиальное ограничение по максимальной концентрации обусловлено высокой 
проводимость поверхностного слоя.
Минимальная концентрация ограниченна величиной барьерной емкости, которую 
способен измерить прибор. Точность измерения концентрации зависит, прежде 
всего, от точности определения площади контакта между полупроводником и 
электролитом и величины шероховатости поверхности, и обычно лежит в диапазоне 
от 2 до 20\%~\cite{Mayes2001a}.

Принципиальным ограничением по глубине профилирования, является увеличение 
шероховатости в процессе травление. Шаг профилирования, так же, определяется 
исходной шероховатостью поверхности.

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Возможности установки ECVPro:}

\begin{itemize}
\item  Измерение концентрации носителей в диапазоне 
\SIrange{e13}{e21}{\cm^{-3}};
\item  Глубина профилирования до \SI{50}{\um};
\item  Разрешение по глубине до \SI{1}{\nm}.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Материалы:}

На установке электрохимического вольт-фарадного профилирования ECVPro можно 
исследовать широкий спектр материалов: Si, Ge, SiC, GaAs, InP, GaP, GaN, AlGaN, 
InGaN , AlInN, ZnO, CdTe, HgCdTe  и др.

Следует еще раз отметить, что приведенные производителем характеристики 
установки  актуальны не для всех материалов указанных выше.
Далее, в данной работе будут рассмотрены особенности ECV профилирования 
отдельных полупроводниковых материалов и структур со сложным профилем 
легирования и предложены модификации для расширения возможностей установки.
